出差鄭州遇毒霧 90後男狀告政府索口罩費

鄭州是中國污染最嚴重的省會城市之一。（互聯網圖片）

【東網專訊】中國空氣污染問題一直為人詬病，河北90後男子孫洪彬上月到河南鄭州出差時，遇上嚴重霧霾，他近日入稟法院控告鄭州市政府，索償他在鄭州出差期間「因遇上霧霾而購買口罩的費用」。河南新鄉市中級法院已受理此案，並向被告鄭州市政府寄出應訴通知書。鄭州市政府暫未回應。

本身是環保組織「好空氣保衞俠」義工的孫洪彬表示，他上月20日曾去鄭州出差，在該市地標建築二七塔附近感覺「特別嗆」、「霧蒙蒙的」，經環保部空氣質量平台查詢發現，當天鄭州市的AQI（空氣質量指數）為253，屬於重度污染。晚上回到賓館後，孫洪彬便萌生監督政府的念頭，當晚便擬出行政起訴狀。

他認為，依據《環境保護法》及《大氣污染防治法》規定，鄭州市政府應對本行政區域的環境質量負責，因此請求法院判令被告賠償他購買口罩的費用，並承擔本案訴訟費。

「之前來過河南幾次，但看到中央環保督察組進駐河南省，他們可以說政府做得不好的地方，那普通民眾也應該站出來監督政府治理霧霾。另外，我覺得自己也應該做點事。」孫洪彬如此解釋起訴動機。

據了解，中央環保督察組今年7月曾進駐河南省，指督察轉辦的案件中，涉及大氣污染問題較多；作為「全國污染最重的省會城市之一」，鄭州市未完成2015年的環保責任目標考核，但「經濟社會發展目標考核優秀」。今年8月，鄭州市曾有41名黨幹部因大氣污染防治工作不力，被追究責任。

尋釁滋事

90 後 上 班 難 抵 毒 霧
人 力 資 源 顧 問 ：

唔出奇喎\ /

終國：有毒氣體對人無害

支那人民：國家唔需要你 滾